[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A 2x^2 + 3y^2 2, B x^2 y^2 )에 대하여 (A B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( x^2 + y^2 2 )",
        "choice2": "( x^2 + 4y^2 )",
        "choice3": "( x^2 + y^2 )",
        "choice4": "( x^2 + y^2 + 2 )",
        "choice5": "( x^2 + 4y^2 2 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A {1, 4 }, B {1, 2, a } )에 대하여 (A subset B )가 되도록 하는 상수 (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "이차방정식 (x^2 2x + 5 0 )의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{1}{ alpha} + frac{1}{ beta} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{10} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{3}{10} )",
        "choice4": "( frac{2}{5} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( begin{cases} 3x geq 2x + 3 x 10 leq x end{cases} )를 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "좌표평면에서 원 ((x a)^2 + (y + 4)^2 16 )을 (x )축의 방향으로 2만큼, (y )축의 방향으로 5만큼 평행이동한 도형이 원 ((x 8)^2 + (y b)^2 16 )일 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "실수 전체의 집합에서 정의된 두 함수 ( f(x) 2x + 1, , g(x) ) 가 있다. 모든 실수 ( x ) 에 대하여 ( (g circ g)(x) 3x 1 ) 일 때, (((f circ g) circ g)(a) a ) 를 만족시키는 실수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{5} )",
        "choice2": "( frac{3}{5} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{7}{5} )",
        "choice5": "( frac{9}{5} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 (A(5, 1) ), (B( 1, 4) ), (C(a, b) )에 대하여 선분 (AB )를 2 1로 내분하는 점의 좌표와 선분 (AC )를 2 1로 외분하는 점의 좌표가 서로 같을 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "실수부분이 1인 복소수 ( z )에 대하여 [ frac{z}{2+i} + frac{ overline{z}}{2 i} 2 ] 일 때, ( zz )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 A(2, 4), B(5, 1)이 있다. 직선 (y x ) 위의 점 P에 대하여 (AP BP )일 때, 선분 OP의 길이는? (단, O는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "( sqrt{2} )",
        "choice4": "(2 sqrt{2} )",
        "choice5": "(4 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "다항식 ((x^2 + 4)^2 3x(x^2 + 4) 4x^2이 (x + a)^2(x^2 + bx + c) )로 인수분해될 때, 세 정수 (a, b, c )에 대하여 (a + b + c )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "이 해를 갖지 않도록 하는 자연수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 (A(1, 0) ), (B(6, 5) )와 직선 (y x ) 위의 점 (P )에 대하여 (AP + BP )의 값이 최소가 되도록 하는 점 (P )를 (P_0 )이라 하자. 직선 (AP_0 )을 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 직선이 점 ((9, a) )를 지날 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "실수 (x )에 대한 두 조건 (p (x+1)(x+2)(x 3) 0 ), (q x^2 + kx + k 1 0 ) 에 대하여 (p )가 (q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 모든 정수 (k )의 값의 곱은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "16",
        "choice3": "14",
        "choice4": "12",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "원 ( C x^2 + y^2 2x ay b 0 )에 대하여 좌표평면에서 원 ( C )의 중심이 직선 ( y 2x 1 ) 위에 있다. 원 ( C )와 직선 ( y 2x 1 )이 만나는 서로 다른 두 점을 ( A, B )라 하자. 원 ( C )위의 점 ( P )에 대하여 삼각형 ( ABP )의 넓이의 최대값이 4일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이고 점 ( P )는 점 ( A )도 아니고 점 ( B )도 아니다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( f( 2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( frac{4}{x a} 4 , (a > 1) )에 대하여 좌표평면에서 함수 (f(x) )의 그래프가 (x )축, (y )축과 만나는 점을 각각 A, B라 하고 함수 (y f(x) )의 그래프의 두 접근선이 만나는 점을 C라 하자. 사각형 OBCA의 넓이가 24일 때, 상수 (a )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "양수 ( k )에 대하여 이차함수 ( f(x) x^2 + 4x + k + 3 )의 그래프와 직선 ( y 2x + 3 )이 서로 다른 두 점 (( alpha, f( alpha)) ), (( beta, f( beta)) ) 에서 만난다. ( alpha leq x leq beta )에서 함수 (f(x) )의 최대값이 10일 때, ( alpha leq x leq beta )에서 함수 (f(x) )의 최솟값은? (단, ( alpha < beta )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "다항식 (f(x) )와 최고차항의 계수가 1인 삼차다항식 (g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. 다항식 (f(x) + g(x) )를 (x )로 나누었을 때의 나머지와 다항식 (f(x) + g(x) )를 (x^2 + 2x 2 )로 나누었을 때의 나머지가 (x^2 + 2x frac{1}{2}f(x) )로 같다. (g(1) 7 )일 때, (f(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "22",
        "choice3": "24",
        "choice4": "26",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 ((가) 에 알맞은 식을 (g(a) )라 하고, ((나), (다) 에 알맞은 수를 각각 (m, n )이라 할 때, (m+g(n) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "( frac{33}{4} )",
        "choice3": "( frac{17}{2} )",
        "choice4": "( frac{35}{4} )",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 ( t(t > 0) )에 대하여 좌표평면 위에 네 점 ( A(1, 4) ), ( B(5, 4) ), ( C(2t, 0) ), ( D(0, t) )가 있다. 선분 CD 위에 ( angle APB 90^ circ )인 점 P가 존재하도록 하는 t의 최댓값을 ( M ), 최솟값을 ( m )이라 할 때, ( M m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "( frac{5 sqrt{5}}{2} )",
        "choice3": "(3 sqrt{5} )",
        "choice4": "( frac{7 sqrt{5}}{2} )",
        "choice5": "(4 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(n(U) 5 인 전체집합 (U 의 세 부분집합 (A, B, C 에 대하여 n(B cap C') 2, n(B A) 1, n(C A) 2 일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( text{ㄱ} )",
        "choice2": "( text{ㄱ, ㄴ} )",
        "choice3": "( text{ㄱ, ㄷ} )",
        "choice4": "( text{ㄴ, ㄷ} )",
        "choice5": "( text{ㄱ, ㄴ, ㄷ} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 + 10x + a 0 )이 중근을 갖도록 하는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "다항식 (x^3 + ax^2 7 )을 (x 2 )로 나눈 나머지가 17일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "연립방정식 [ begin{cases} x y 3 x^2 3xy + 2y^2 6 end{cases} 의 해가 ( x alpha ), ( y beta )일 때, ( alpha + beta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "정수 ( k )에 대한 두 조건 ( p ), ( q )가 모두 참인 명제가 되도록 하는 모든 ( k )의 값을 구하시오. [3점] ( p ) 모든 실수 ( x )에 대하여 ( x^2 + 2kx + 4k + 5 > 0 )이다. ( q ) 어떤 실수 ( x )에 대하여 ( x^2 k 2 )이다.",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면에서 점 (a, a)를 지나고 곡선 (y x^2 4x+10 )에 접하는 두 직선이 서로 수직일 때, 이 두 직선의 기울기의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "삼차방정식 (x^3 3x^2 + 4x 2 0 )의 한 허근을 ( omega )라 할 때, ( { omega ( overline{ omega} 1) }^n 256 )을 만족시키는 자연수 (n )의 값을 구하시오. (단, ( overline{ omega} )는 ( omega )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 직육면체 ABCD EFGH에서 단면 AFC가 생기도록 사면체 F ABC를 잘라내었다. 입체도형 ACD EFGH의 모든 모서리의 길이의 합을 ( l_1 ), 겉넓이를 ( S_1 )이라 하고, 사면체 F ABC의 모든 모서리의 길이의 합을 ( l_2 ), 겉넓이를 ( S_2 )라 하자. ( l_1 l_2 28 ), ( S_1 S_2 61 )일 때, ( AC^2 + CF^2 + FA^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 148
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "(f( 3) + f( 2) + f( 1) + f(0) + f(1) + f(2) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "양수 (m )에 대하여 두 함수 (f(x), g(x) )는 (f(x) x^2 + 2x, g(x) (x m)^2 + m ) 이다. 실수 (t(t > 1) )에 대하여 집합 ( {x | f(x) t 또는 g(x) t, x는 실수 } ) 의 모든 원소의 합을 (h(t) )라 하자. 함수 (h(t) )의 치역의 모든 원소의 합이 19일 때, (m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    }
]